Palla mõisawalitsus, mõisawalitsuse herra von Mikwitzi juures olekul kaebas, et Mihkel Tedder kes karjamõisas  kui  mõisasulane elab, olla Wanka Budasehesile Kallaste külas salaja 25 leisikat õlgi müünud nii kui Elias Wilde ja Ludwig Sallo seda tunnistada wõiwat, nõudis et Mihkel Tedder 2 rbl. 50 kop. waeste laeka heaks trahwitud ehk temale see koht üles üteltud saab.
 Ettekutsutud Mihkel Tedder ja wastas küsimise peale, et tema mitte kellegile õlgi müünud ei ole. Ludwig Sallo kes tema awalik wainomees on, ei wõtnud tema  mitte tunnistajaks wastu.
 Ettekutsutud Elias Wilde ja wastas küsimise peale et tema näinud et Mihkel Tedder 40 kubu õlgi ühe kõrwalise kohta maja ümber, säädnud oli, selle peale oli tema, Wilde, järele waatama hakkanud, mis nende õledega sündima saab ja ühel öösel peale kell 10 umbes kolme nädala perast Augusti kuus näinud kui Mihkel Tedder oma naisega õlekoorma peale teinud ja selle koormaga kohe üle wälja kus teed ei ole ärasõitnud. Teine homiku kell 6 oli Mihkel Tedder tagasi tulnud. Peale selle oli tema, Wilde  need õled mis Tedder nii kui eespool tähentud kõrwale saadnud oli, ülewaatanud, ja leidnud et 25 kubu õlgi äraweedud olid. Nii kui tema  Ludwig Sallo  käest kuulnud olla need õled kaupmees Budasehef Kallastel Tedre käest äraostnud.
 Kaupmees Budasehew Kallastelt ei olnud tulnud.  Mõisawalitseja andis weel tunnistajaks Mihkel Tedre sulane Kustaw Turk üles kes nüüd  Palla mõisas tööl on ja saatis kohus sellele järele.
Kusta Turk, kes wahete aja kohtu juure toodud oli wastas küsimise peale et tema muud ei tea kui Elias Wilde temale seda rääkinud olla et Mihkel Tedder salaja õlgi müünu, ise aga ei ole tema seda mitte näinud.
 Otsus: Kaupmees  Budasehew  Kallastelt tulewa kohtu pääwaks ettetellida.
                                                    Kohtumees J. Stamm
                                                    abi Kohtumees J. Tagoma
                                                    Kirjutaja G Palm
